滑翔遇怪風 男子失蹤

2018年07月23日

滑翔遇怪風 男子失蹤

【本報訊】一班滑翔傘愛好者昨午在大嶼山玩滑翔傘時，山上突然風雲色變吹起「石湖風」，至少3人疑遇上強風被吹至偏離原本目的地，有驚無險。但至晚上眾人集合點名時，才發現另有一名參與者失蹤，同伴恐他遇意外報警求助。警方、消防、民安隊及飛行服務隊等部門入夜在大東山一帶搜尋，至今日凌晨仍未找到失蹤者。

專家研究風向助搜救

消息稱，失蹤者是香港滑翔傘聯會委員鍾旭華（圖）。有該會人員透露，鍾有近5年玩滑翔傘經驗，平日注意安全，每次活動都帶備求救通訊用的對講機，亦多會帶後備傘，相信他即使遇到怪風亦能應付，但不排除他因受傷或通訊裝備損毀無法求救，聯會教練正研究昨日大東山風向，希望推算出鍾可能失蹤地，以助縮窄搜救範圍。

鍾與同伴昨午在大東山玩滑翔傘，天文台指昨午1時許，一道雷雨帶襲港，大嶼山有時速70公里陣風吹襲。當時大東山風雲色變，有滑翔傘失控吹離目的地，其中兩名原本打算降落長沙的玩者被吹至貝澳田地，另一人則墜落大東山上被困，他自行報警求助，救援人員到場為他解困，事主只受輕傷。至晚上7時許，眾人在大東山近伯公坳集合，點名時發現鍾失蹤。

■記者劉柏麟

上一則
上一則
家中BB車藏兩袋名錶 2,310萬劫案 港主腦深圳落網

下一則
下一則
曾蔭權好轉食量增